［肚生蟲與大食積—遊記、美食］大阪與周邊公廁遊

又係我哋肚生蟲同大食積，過咗香港24號呢個大日子，我哋去大阪輕鬆下，睇下紅葉🍁，想放低係香港呢幾個月面對嘅種種傷心同憤怒

大阪係港人嘅公廁，大食積呢年去咗4次大阪，而我係第一次。係呢個笑到尿滲嘅Trip入面，我想係呢度記錄低自己嘅經歷，同埋分享下嘢食，同埋去邊度食嘢比連登伏咗

今次我哋會計劃去姬路城、神戶、京都，同埋大阪。 同樣會用“Tabelog 食べログ” 做一個指標，低過3.3分網上講到幾神奇好味都唔去（吹咩

Day 1
我哋4點幾到酒店，酒店就係’sunshine百事’附近，行過去心齋橋都係10分鐘。 我哋擺低行李，就搵下附近有啲咩好食，一search，就係300米附近有一間3.73分嘅雞Soba拉麵。 由於之前喺連登其他Post都睇到呢間店，所以我哋諗都唔諗就去咗食啦

一路行，冷風吹，掟咗兩個彎，就到，當時有6-7個人排緊隊，梗係照排啦，咁我哋就買咗沾面同拉麵嚟try try佢

排咗30分鐘就入得去，間野入邊嘅哥哥仔勁好笑容，仲問吓我哋係邊度黎，即刻用廣東話同我地吹左兩句：「沾面」 「好食」 ，完

呢個時候再望吓出邊，已經有超過20個人排緊隊，我哋好彩

個面一嚟，哇賣相勁靚，港女影完相，一嘢整啖個湯飲下先，湯味十分濃郁但係唔膩，牛蒡擺入湯度浸佢一嘢再食真係好銀正

跟住我哋再叫咗個唐掦同埋加咗一粒燻溫泉蛋

第一餐就食到啲咁好食咁正嘅嘢真係勁開心，身心舒暢

鶏Soba 座銀 にぼし店
050-5589-9881
大阪府大阪市中央区南船場3-9-6

跟住我哋就去咗UNIQLO，突然進入購物模式，見到cashmere外套靚到痴線，同埋OL衫大減價，我癲咗，但大食積好理性咁話遲啲先買啦，咁我就比佢拉走咗

一轉身見到大丸百貨，去咗佢10樓食大起水產回転壽司，佢嘅大拖羅入口即融、帶子大粒到ipad咁、海膽嘅海水味好重

嗯！今次終於飽啦

去行埋個LIFE超市，買咗一支yogurt，一支牛奶，牛奶布丁🍮，返左酒店即刻開呢個牛奶布甸嚟食，一食，嘩！個眼珠跌咗落地，用咗10分鐘先搵返粒眼珠，有冇人可以話俾我知呢個牛奶布甸點解可以咁好食，同埋好濃郁，或者你哋有冇其他牛奶布甸可以介紹，我淘寶咗十幾粒眼珠，可以幾時跌都得

聽日出發基佬城同神戶

講起食壽司就諗起有樣搞笑嘢

係食壽司果陣，因為我係0基礎日文底，大食積有50%，佢基本溝通落order都冇問題嘅，咁我哋一拎起本menu，個姐姐就衝過嚟問我哋係咪落order

咁大食積就落啦，落完我哋好奇又拎起本嘢望下，個姐姐又9秒9衝嚟，講咗句日文，大食積就「yeah」返佢，佢就走啦。 我黑人問號，到底yeah乜柒呢？點解yeah完佢就走呢？

咁我就問大食積佢up what
「佢問我哋係咪要叫野食」
「咁你yeah乜？」

.........(靜哂）

大食積呆撚咗，心諗呢條友真係弱智㗎喎

原來唔係yeah， 而係「いいえ：而耶」

即係「不用了」咁解

隻手幾靚

留明
我過幾日都去大阪
完全唔識plan行程
諗住都有日姫路 加神户

之前有睇你上個post
文筆生動，所以仲好有印象
G持

你講咩 大食 就記得睇過上次個post

日本d布丁真係好撚好食,記得係7-11買左依個

好好食

日本d野食真係冇得輸

Day2

好啦，今日去姬路城同神戶

尋晚行LIFE超市返到酒店都12點幾，沖埋涼訓教都1點，所以今日係早起唔到！yeah！

咁我地買左張3天關西鳩遊卡（5500羊）好似係貴過klook少少咁，不過算啦，去到關西機場直接買唔想煩。咁呢張卡就係可以搭JR以外既大部分交通，所以我地就戇鳩鳩咁搭成個半鐘車去到姬路城都11點幾

去到餓死咁我地就搵到間3.56分既鰻魚飯“炭焼あなご やま義”，心諗個車站咁少人，應該都唔多人排，仆街去到全部都係日本人排緊，都起碼10個人

咁我地趕時間既情況下決定轉戰去另外一間都幾高分既炸豬扒“赤心”。行出去搵，個google map GPS又癲癲地，最後發現赤心就係鰻魚飯隔離，妖！好白痴！

“赤心”門口排緊5個人，咁我地就觀察到赤心既turnover都幾快，所以就排佢，15分鐘左右就到我地。

我叫左蛋包飯，大食積叫炸豬扒。一黎先係一碗由半肥瘦既豬肉整既湯（我見個個都叫一碗，應該都幾出名）。我雖然唔食肥豬肉但我成碗飲哂。

我個蛋包飯上黎先，港女影完相就拿拿林食佢老未，個腦一路諗返上次去東京既果碟蛋包飯，一路對呢碟野有少少期待，可惜，唔夠東京果碟正，但都有7-8成似

而個炸豬扒就出色啦，外脆內軟又多汁，完全唔係啲巢皮老虔婆，真係好索好正好好味

炭焼あなご やま義
079-226-5678
兵庫県姫路市駅前町301

赤心 本店
079-222-3842
兵庫県姫路市駅前町301

我哋火速倒哂啲野落肚跟住就急急腳去基佬城，點知途中見到個美食博覽，兩個人四隻腳自動行左入去

望住啲嘢食望到眼都唔斬，比我地見到一間好多人排隊既炭燒生蠔，於是又自動去排隊

結論係：一般，我都係鍾意食新鮮生蠔多啲

好啦排除萬難幾經辛苦終於到姬路城

買完飛就衝入去，雖然冇乜紅葉但座城真係幾靚，身為港女有神手神攝影技巧，點影都係咁perfect

入去座野，要除鞋，天氣又凍，哇透心涼到啲寒風由腳底直插上頭，凍到隻腳好痛尤其是係要爬上好多層，啲樓梯又高，上落野野都好似雪條撞牆咁，隻腳板底碎哂啦

姬路城入面好多都係擺兵器，好似係防守用？同埋好似話係之前打仗周邊都被炮火夷為平地，唯一就係姬路城呢座野完好無缺。歷屎既野我唔多講，因為我係0知識

跟住就係趕車去神戶食神戶牛，果陣plan好早上去姬路城，中午12點去食神戶牛，結果我地成4點先去到神戶，就去“steaklandステーキランド 神戸店”，雖然喺連登度睇到有人讚有人彈，但係為咗方便就一於去呢間

呀～好彩既係我地一去就有位，我地一坐低，出面就開始排隊

咁我地就叫左「特選神戸牛ロースステーキセット－神户牛里脊牛排套餐(160g) 9,990円」同埋「特選神戸牛ステーキセット5,880円」。

等左一陣啲前菜就黎，跟住有個後生哥哥仔負責煮我地呢份神戶牛，而其他食客都係呀伯煮，我沾沾

咁個後生哥哥仔煎牛啦，落鹽同黑胡椒嗰陣就成個謝霆鋒咁喺度chok，好彩佢都算靚仔，如果係呀伯係度chok，唔好意思，刀無眼

咁啲牛整完啦，配菜都完成，一啖咬落去真係成個世界發哂光，點解真係咁好食（Sor我係第一次食），一啖牛，一啖日本米，再加好風好食既菇，媽咪呀！！！

食到最後覺得有少少咸，再望下隔離既人，點解佢地要同塊牛打交，好似食緊香口膠咁既？ 望兩望佢地張單，佢地叫左2000幾円既唔知咩牛，呀伯問佢地要幾成熟嗰陣，佢地仲話well done，我feel到個世界靜咗

ステーキランド 神戸店
050-5596-6514
兵庫県神戸市中央区北長狭通1-8-2 宮追ビル １Ｆ・２Ｆ

食完咁鬼好味既野，滿足咁行出去參觀下神戶，一出唔夠10分鐘，係個步行街見到uniqlo，仆街我隻腳又自動行左入去。搵返上次係心齊橋既cashmere外套同OL衫，而大食積又買左一件，總共4萬羊落樓，港女心滿意足啦！！！

跟住我哋就去咗南京町，浪費左10分鐘睇埋啲唔知咩濕鳩中國野

跟住就步行去神戶港，但睇慣海景嘅港人嚟到呢啲地方其實真係覺得冇乜特別，但係喺呢度浪漫下都幾好

跟住就行咗去隔離一個叫‘神戶臨海樂園’度搵嘢食

呢度冇乜嘢想食，就搵咗一間叫‘花水木’嘅蕎麥面店，餐廳鋪面嘅設計有啲伏，但係佢係出名手打蕎麥面。

於是我哋就叫咗一個set，一杯啤酒一齊食同休息下。 我唔敢講呢個蕎麥面好好食，因為我原本對蕎麥面就有啲恐懼感

食完轉車搭番去大阪Good night

留名

Lm 下個月24號都同女朋友去

加速

Lm不推文

睇緊你上一篇

幾個月前嘅文比人推返上嚟

聽日出發去大阪lm

有冇plan去邊呀
我地日日行好遠好耐冇時間打post

好似同你地差唔多
都係京都大阪姬路城 睇下紅葉咁

清水寺夜間去無得輸

聽晚先出post

十二月中出發單拖大阪留名

絲打啲文筆好好笑
Pish

座銀香港都有

鍾意腦魔既絲打都係靚絲打
好耐無去大阪了好想再去

飛田

去啦去啦

一日食咁多餐

Day 3
今日我哋去京都嵐山睇！紅！葉！
大食積去睇過，今次佢做導遊帶我去wet
一朝係酒店附近食牛井飯就出發搖突急火車去嵐山
《酒店—>淡路—>桂—>嵐山》車程一小時

去到嵐山都10:30am，一出火車真係靚到呢，姬路城都冇京都咁靚

急急腳去渡月橋發現呢度根本就係動物大遷徙，人多到透唔到氣。 眼見渡月橋又唔係話有好壯麗景色，於是就用關西鳩遊卡一野衝上巴士，搭到去對面

一落車行前少少就係天龍寺，紅葉靚到dun一聲

呢度有個搞笑嘢笑到我癲咗
就係呢度有啲人揸車嚟，咁人又多，啲車好難泊車又難退後，咁有個職員姐姐仔就幫啲人退後，咁佢就有個人肉退後聲 「嘟！嘟！嘟！一埋日文 嘟！嘟！嘟！」 咁，佢嗌到走音，跟住個氣氛好搞笑，跟住大食積仲扮佢，笑點極低嘅我笑到透唔到氣

呢日天氣有啲熱，又曬，人又多，所以我地冇入去，直接殺去竹林小徑 （沿途人又多又熱oh my god）

跟住人群入去竹林小徑轉右，首先會見到野宮神社，景色十分靚，但人多。

我哋就直行，行到去見到少少竹林，但冇Google嘅相咁靚喎，大食積話係呢度啦，我開始懷疑自己，呢啲邊忽靚呀，雜草亂生，竹又唔濃密。入到去又上唔到網，想死。

而大食積幫我孭住幾支水呀，攝影嘢，佢又唔夠瞓，佢話佢唔想係呢度同人逼。但我好對唔住咁話難得嚟就一定要搵到嗰個地方

於是行返轉頭，諗返起野宮神社隔離有條路，初初行入去就唔覺有竹林，好易使人放棄，但我好堅持，一直行，終於發現「相中」嘅嗰度

身邊嘅草高過人，竹林濃密，冇禿頭，港女上線！

捉住大食積做model係咁影，但佢啲死人樣真係唔掂，一係就影到佢反白眼，一係佢個死人頭郁咗！ 都係影景靚啲

跟住就行去想搭嵐山嵯峨野小火車，12點去到全日嘅飛都賣哂！ 我真係好失望！因為大食積坐過，佢話好靚，我帶哂影相架撐諗住去影佢老母，點知食白果。 好撚傷心

嵐山我覺得比想像中冇咁靚，同埋好多人

係好鬼多人

當你試過黃金周去大阪
你就會覺得好少人

紅葉季唔係黃金周咩

十月一先係黃金週

果次去四月尾五月頭返
撞正日本十年休 同大陸黃金周
表示生不如死

其實大阪真係有淡季咩?
幾時去都多人咁

情況同香港一樣
只會有多 超多 同更多

原來講緊大陸黃金周
我以為係日本黃金周

sosad

唔知十幾號關西仲有冇靚葉睇呢

留名 絲打文筆好好笑

12月10幾？ 應該都禿哂

未得閒打文，但想考下大家知唔知呢碟咩名堂

岩岩落地 留名跟你搵食

Molamola

激死me la，網絡好差upload緊相突然一黑乜都冇哂出哂去出面

繼續係Day3

我哋坐係小火車售票口嗰度失望咗陣，跟住上網搵有冇得預售。搵到京都駅綠色counter有得買（因我KKday,Klook都只有一個月後嘅飛），於是拿拿林搭車出返去市區，而咁岩見到嵐電，鳩遊卡又可以搭。30分鐘出到四條大宮，而途中係可以去埋金閣寺

但我哋好肚餓，又想買咗小火車飛先，於是直到四條轉鐵去三條，食個好似好出名嘅鰻魚飯（見好多網都有介紹）
tabelog 3.46分 日本一の鰻

仆街我係到search呢間個地址先知原來唔係「鰻之一本日」 係「日本一之鰻」

呢間嘢佢特別之處係有一塊好厚嘅蛋，我諗佢用咗8-10隻蛋去整玉子，如果大家未食過蛋嘅話就可以去試吓

等我哋一去到，因為佢有兩層，所以我哋淨係等左15分鐘左右就可以入座，跟住我哋就叫咗兩個比較貴嘅鰻魚飯，因為唔識睇日文，希望食到好味嘅鰻魚飯，而且佢價錢冇其他鰻魚飯店咁貴

結果⋯⋯ 就進入左呢個無限等嘅時間，我諗真係等左九個字，我餓到肚都扁埋，又想趕住去買小火車嘅飛，所以真係有啲唔耐煩，而見到其他枱嘅鰻魚飯陸續上碟，我哋飢渴到每次侍應姐姐一行入嚟我哋間房就覺得嗰啲嘢食係我哋自己嘅，眼甘甘咁樣望住姐啫我要食嘢呀

鰻魚蛋飯個賣相都幾有趣

但係個味道就一定冇喺東京食鰻襌咁！好！食！ 只能說呢間是有趣，係偶像派而非實力派。因為上次買完單都食咗每人8000円，呢次只不過係每人3000幾円啫

（兩個攰到唔想plan行程所以連京都出名嘅鰻魚都冇book到，再次食白果）

等咗9個字，食咗19分鐘。 餓！攰！走！我要小火車呀！！！！

かねよ
075-221-0669
京都府京都市中京区六角通新京極東入ル松ヶ枝町456

留名支持好生動有趣嘅遊記

今日無啦啦食咗死貓
個心銀住銀住

今晚就會加加加速！

留名聽故

Live 咗

有啲舖頭個斯里蘭卡飯係咁
但係⋯⋯點解用珍珠米

哇你睇得好仔細好叻呀
呢個趣聞會之後講

今晚一嘢出兩日先

lm 遲d 自己一個毒去大阪

去relax下係好事呀

真係唔係好頂得順 做幾日逃兵先

我打文好仔細同埋想講多啲搞笑嘢等大家輕鬆下
同埋去玩夜晚勁攰所以打唔切
返到香港就會火力全開

快啦！冇文！唔夠喉

Day3 again

食完鰻魚急急腳出去搵車去京都駅，跟住比我見到Uniqlo，今次好彩，小火車既priority最高，其他嘢都係浮塵

我地係搭巴士去，跟住我一秒瞓左，畫面嚟到京都駅，大食積就的我落車，我好似個bb女咁睡眼惺忪跟住佢尾行，都未行入去我就一直講「綠色機呀」「邊度有綠色呀」「冇喎綠色係邊呀」，跟住大食積一野車我個頭，綠色區就係眼前，我好開心咁跑入去，周圍望，我好似未focus到我想要既野係邊，然後大食積施施然咁行入嚟，直接行到我前面再搵到條龍，指比我睇 “最近5日小火車飛已售完”

晴天霹靂，嗰下真係非常失望，最後嘅機會都冇啦！

咁我好快振作，因為sad都冇用（自我欺騙中）

於是我地坐地鐵去祇園四條站睇祇園、花見小路同埋八坂神社。咁我地一抽二能拎住d衫呀（今日好熱）食物呀，水呀，腳架呀咁，好攰。所以我地係地鐵度用300羊租左個locker，擺哂啲野入去，連我件大褸都擺埋，短袖上陣，果下我真係好輕鬆。

4點幾就天黑，人流勁多，多到行去祇園既路都水洩不通，天黑乜鬼紅葉都影唔到，花見小路乜店都閂哂

跟住又開始凍，短袖既我係人地既眼中就好似異類咁，連鬼佬都著羽絨，我著短袖，凍到我仆乖！

「你真係好Q，你真係好蠢，你真係好Q蠢呀 」

買咗支熱嘅粟米湯嚟到吊鹽水

咁我就震住咁行祇園，大食積好勁，佢一件短袖打底再加一件長裇衫就暖到飛起，所以我就不斷強奪佢既體溫同埋請佢食凍柑，凍到我震都牙埋！屌咩睇乜都冇feel，只係好想返返去我件cashmere大褸既懷抱中。

係咁催大食積快啲走，係呢度都覺得唔好意思，我既大意令到佢冇得好輕鬆咁行八坂神社。

返返去祇園四條站就著返我件衫，差d命仔都冇。跟住坐車去京都站，食燒肉！因為太凍我需要極高energy，同埋今次黎大阪未攝入過燒肉！

黎到呢間3.25分既燒肉店“天下の焼肉 大将軍 京都駅前店”，佢唔係好高分但因為個裝修幾好，唔會好大油煙味，同埋大食積之前去過覺得不過不失，所以係我就凍死既時候帶左我去保命

網上搵到嘅環境圖

去到話要等45分鐘，結果20分鐘就入得，咁我地2個人就叫左一個set
“極上コース 5,480円◆コース料理は、2名様からご注文を承ります。”
大概有
白菜キムチ 大白菜泡菜
ナムル2種
厚切りタン塩 濃切舌鹽
和牛薄切りロース 和牛薄片
和牛極上リブロース一枚切り 和牛牛肉肋排里脊
国産牛ヘルシーロース(もも肉) 國內牛肉健康烤（大腿肉）
和牛上カルビ 和牛排骨
ハラミ
ホルモン
チョレギサラダ
チシャ菜
ライス・スープ
デザート(チョコ・抹茶)

唔識日文唔知乜黎，但有3種牛真係好好味，放落去燒20-30秒就入口即溶，幾有驚喜，加埋碗日本米飯，一支棒！

但係未食完大食積就開始單嗌牛（1500羊一碟），唔識日文所以睇圖亂黎。但食個set已經8成飽，好滯，見到單嗌既兩碟牛已經頂唔順，同埋單嗌既唔太好味，所以變左係逼自己食。最後我地都食唔哂，頂住個肚，行左去大丸百貨睇下甜品

我行咗陣我仲係好滯，都成9點就拿拿林趕車返大阪，坐車坐到一半好想嘔，半訓著狀態下到咗大阪比大食積叫醒咗，港女脾氣唯一可以躂著既地方就係比人阻住瞓教，所以我發咗大食積脾氣（sorry ar baby) ，於是成程返去大阪既路我地都冇講過野，又想嘔又辛苦，最後返到酒店係嘔埋！爽呀！

因為食太多好滯既關係，原本個極上牛set我會比7-8分（因為有2-3樣好好食，有1-2樣麻麻地），但因為食到後面既單嗌牛唔太好食，導致我反反地胃，又同大食積面阻阻，呢次體驗十分之mamaday

聽日一定會好啲既！
（你的樣子如何，你的樣子也必如何）

天下の焼肉 大将軍 京都駅前店
050-5592-9740
京都府京都市下京区塩小路通烏丸西入る東塩小路町577 大将軍ビル ２Ｆ

有冇咩尾二張圖位置 上次去過搵唔到

會唔會滑雪

咪就係八阪神社一入去小食攤檔

唔會啦，下次去北海道先打算滑雪

28/12去大阪lm

要幾點先有 上次五點幾就走左

我好似係18:33pm去

留名

格離枱well done果下你要同佢講番聲good job

差啲噴飯呀

栗米湯係寒冷天氣既恩物

Again

上年去日本冬天行山見倒販賣機有即刻成罐啪

今次個trip買咗3次粟米湯

Day 4

今日係大阪休息，玩咗兩日都攰，所以今日就瞓到半自然醒，11點先出門發掘美食。一search，堺筋本町站有間食‘乾撈拉麵’，3.75分嘅Wadachi(ふく流らーめん 轍 本町本店，咁我哋睇到tabelog嘅相都幾吸引，亦係日本未食過，所以就殺過去！！！

行過去15分鐘，去到要排隊，間鋪嘅裝修幾靚，細細地又唔噏耷。我哋排第2個，到我哋食嗰陣已經有10幾個人等。

間鋪嘅人幾得意，兩個人專負責煮嘢食，其中一個哥哥仔gel好哂個頭著得好型咁專心煮麵，另外一個就乜都煮，係乖學生type，另外負責招呼等候嘅人嘅嗰位哥哥仔係陸軍裝+超大耳環耳窿+紋哂身，但佢招呼客人嗰陣又好好笑容好禮貌，佢性格同外表真係天淵之別，另外有個姐姐就負責招呼食緊嘅客，佢地分工都幾仔細！

等緊嗰陣紋身哥就比咩料比我哋，然後佢見到我睇日文睇到頭都大埋，佢即刻轉身chok本英文咩料比我哋。

我哋見到佢地有兩款推薦，乾撈拉麵係一定要配個細飯。 咁我同大食積分別叫咗海鮮味同埋豚肉味。

等嘅途中見到佢地掛住一生懸命，咁我就諗起香港有一生懸麵，咁我就好奇呢啲咩意思呢？

一生懸命：這格詞其實就是努力、拼命、盡全力去做的意思，日本人常用來表示自己的決心的用詞

再見到其他，一期一會：人一生的緣分難得，當下的時光不會再來，須要好好珍惜、不要留下遺憾。

好啦，碗麵嚟啦，姐姐仔叫我哋睇吓食嘅次序

咁我就首先將啲蜆肉撩出嚟，跟住就將成碗野撈埋佢！個香味真係好jeng。食第一淡已經覺得好特別！

而大食積嗰碗豚肉撈拉麵，就因為我食完海鮮嗰種鮮味，再食豚肉嗰種鹹味，就覺得佢個碗太濃味，都係海鮮好味啲。

三扒兩撥就將碗嘢消滅咗，跟住我就叫咗碗50円嘅細飯撈埋落去，所有嘢都剛剛好！

大食積就試咗佢個碗200円每日限定嘅飯

味道濃郁

我比呢間店好高分！由店嘅格調+職員嘅反差+碗麵嘅創意同實力！ 真係一支棒！！

跟住我哋去合味道博物館

ふく流らーめん 轍 本町本店
06-6541-0012
大阪府大阪市西区西本町1-8-2 三晃ビル旧館 1F

我淨係去貴船都飲左2罐

係香港就成箱入貨

香港好凍既日子唔多

雪凍飲都唔錯架

Pish

去清水寺，八阪神社果d 真係多人到冇癮

去咁多次日本最多人就係依個地方，逼到行一行就走

跟住我哋就搭車去合味道紀念館，車程勁耐勁遠，坐成45分鐘先到，去到附近係冇嘢行，都係民房住宅。

咁我哋就一路行啦，佢沿途都有指示牌話俾你知點樣行，而我哋見到好多人身上咩住啲杯麵向我哋方向行，有啲一家大細，有啲係旅行團咁，咁我哋去到就見到好多人，所以第一時間先上去整杯麵，之後先慢慢參觀

上到去起碼有20-30人喺度排緊隊，而我哋就一邊傾計，一邊喺度諗下應該買幾多個杯麵好啲呢，咁最後就決定買三個，一人一個自己創作，另外一個就係合力創作。300円一個total 900 円（聽講就唔會限你買幾多個，但係遲咗去嘅話唔知會唔會賣晒呢）

咁我哋買完個杯麵之後個職員就會派啲杯蓋俾你，跟住又要消毒雙手（圖右手黑色兩部機）

跟住就會有職員安排坐位，你就可以自由創作啦。眼見呢度又有鬼佬，又有日本本地嘅小朋友，又有一家大細來玩嘅，而我就非常鍾意一啲新奇有趣嘅嘢，所以就捉埋大食積嚟啦（大食積最憎去啲多人嘅地方，佢願意陪我嚟佢已經好叻仔㗎啦）

咁一開始呢就喺度畫連豬，又畫下我最鍾意嘅無面男，而大食積就全程畫緊高達

咁我哋起碼畫左成半個鐘，就排隊去整杯麵啦！

第一個步驟佢就係先將麵餅壓入去個杯度。（佢噏左一堆日文唔係好識聽）

第二步就係揀湯底同埋材料，而嗰日嘅湯底就有咖喱味、原味、海鮮味同埋蕃茄味。
已配料嗰日咁啱就係可以揀5款（平時4款）。

第三步，個杯麵佢就會幫你加個蓋

再真空包裝

最後就出爐啦，上手嗰陣熱辣辣㗎

最後一步佢勁細心咁佢會比一個膨脹袋俾你，你泵完氣入去，就唔會壓爛個杯麵啦！

我哋玩完到走，原來已經過咗一個半鐘，嗰度又有超過百種合味道出產嘅杯面同埋其他即食麵俾你睇，都幾壯觀

但我哋就冇好詳細咁睇，因為是日無早，都3點半啦

跟住我哋就去咗梅田，我地食咗一個好高分嘅沾面

之前機場二號客運大樓都有得整杯麵，可惜執咗

Day 4 尾聲

返到梅田，我哋係梅田站入面食 3.74分嘅沾麵「京都 麺屋たけ井 阪急梅田店」。 佢勁多人排隊，而佢嘅turnover好快，我哋一去到咁岩就走咗幾pair人

我哋淨係等左10幾分鐘就有得食啦

咁佢係我哋入去之前就收咗啲飛仔，入到去坐低等，我哋無聊就計佢月賺錢多。
人均消費1000円，一次有20個位，一個鐘可以有兩轉，咁所以一個鐘就可以賺到1000x20x2円，一日10個鐘，一個月做26日
=1000円x20人x2轉x10小時x26日x0.0723匯率
=748800HKD -50萬成本都有廿幾萬收入
和味過和味龍呀（數學係體育老師教）

跟住嗰麵就嚟啦，賣相十分好，但係唔知點解食食吓佢就凍哂，如果全程個沾面都係熱辣辣嘅話就per9fect啦

咁呢佢個湯底就超濃郁，我記得佢係唔知加幾多十円就可以加底，加幾多十円就可以多一舊叉燒，但係我哋嗰陣廢事阻住人哋，咁我哋就嗱嗱臨買個推薦款就算

食完其實對我地兩個大食又生蟲嘅人來講係唔夠飽，但係咁樣先令你有一種癮，想去再食過

京都 麺屋たけ井 阪急梅田店
06-6377-1622
大阪府大阪市北区芝田1-1-2 阪急梅田駅改札内 2F

前幾日去完京都覺得成個行程好失敗
日日都周不時落雨 嵐山火車又冇做功課買唔到
不幸中嘅大幸就係12月嘅紅葉比想像好

不過今日去神戶有個意外驚喜 行行下見到有警察封路又好多人排隊就過去睇下咩事 原來係一年一度luminaire節開幕 然後就尻企左成粒鐘等到6點正式開燈 啲燈又幾靚

開燈前見到小學生上台唱啲類似打氣嘅歌 然後主持又叫大家默哀 上網查左先知原來呢個燈節係為左紀念地震遇難啲人

好靚呀

沾面個唔好處就係食食下個汁會凍左，變到唔好食
成個mood down哂
有d鋪頭會有舊熱石俾你加返落個沾汁到整熱佢

所以我都係鐘意拉麵多d

Agree

呢次體驗都幾有意義

大食積係男定女

巴嚟睇唔出咩你

嚟緊都會去大阪京都，第一日落機7:35pm，然後趕8:16pm特急去京都，坐80mins到京都站去check in間酒店，不過間酒店check in 時間最晏到10pm，趕到既機會係咪渺茫啲?
間酒店距離京都站唔算遠，怕飛機delay同轉特急同出火車站既時間耐

好汶水喎，一係你試吓send email去同酒店講聲可唔可以延遲check-in

你地係咪男女朋友？

係

關西機場?
係既話好大機會趕唔切
呢個時間等入境都最少預30-45分鐘
問下酒店冇得延遲check in好過

利申 4年前既事
1945落機 等左接近75分鐘
去到大阪既酒店已經係11點

如果你book嘅酒店可以免費取消
調一調個次序
先去大阪，後去京都穩陣啲

已經cancel咗再轉咗一間咩時間都可以checkin嘅酒店yeah

我發覺我D行程同你好似
我仲約埋自製麵 但係得最早 0930要到
去梅田坐阪急 買一日券順便去埋京都

另問如果去嵐山淨係想去竹林步道 同商店街建唔建議
上網睇過 商店街好似唔係好多嘢行
竹林就好多墳場

商店街嚟嚟去去都係嗰啲
竹林人少同埋鍾意影相既人都幾靚
重點係小火車，但我冇坐到
墳場見到一個，但冇乜特別，見到有人仲當係景點之一

Day5
今日都係大阪，（我）瞓到極自然醒，搞呢搞囉都要12點先出門，今日plan去大阪城公園睇紅葉同chill吓，真·享受

我哋就去食松屋先（我第一次食，大食積話連所店嚟講都算高汁），我哋係去心齊橋Uniqlo 對面嗰位，去到都有幾多吉位，買完飛就埋位坐，1分鐘後多人到冇位，哎呀今次個Trip次次都係我哋好好彩咁一去啲餐廳就冇人/好快有位，而我哋入左去之後啲人龍就開始嚟！

和風牛肉飯？不了，我食個薑爆牛肉飯set，大食積試個燒豚肉飯set。

一個lunch set係包味增湯、沙律

我平時就好少飲味增湯，但係呢一碗就令我一滴不剩，味道好適合我。 我個薑爆牛肉嚟啦，聞下，好香；食一啖，哇正呀！ 好味到大食積嗰個我都覺得比唔上

三爬兩爬我地就出發去大阪城，冇既，第一次去大阪即使無聊都要去一次中下伏既，加上有肚生蟲同大食積既地方，就一定唔會悶，因為兩個都係gag王同煩膠。

去到大阪城，好靚

我一直都好想去一次比紅葉包圍既感覺，呢度比到我5成既感覺，比紅葉黃葉包圍，仲有蝗蟲團、學生團同埋越南團，真係好international。 仲有個靚仔

比幾張相大家J下先（可能大家見過更靚既，介紹比我呀，我地下次再去發掘）

我就拎腳架進行自拍式炸彈襲擊，大食積好唔耐煩，可能我唔係女神，點影都係醜

一邊行入去就一邊比大食積用強勁既臂彎cool頸，唔係講笑，我年中頸椎碎唔少就係因為咁，嘻嘻！ 邊行邊嘻嘻哈哈就到大阪城入面，見到有啲枱櫈比大家relax下chill下，咁我地就坐低，呀姐我師奶上身，係度搣日本甜到有糖屎病既柑滋潤下大家先，一路搣，大食積就玩我部相機同腳架，影到少少靚合相，大大大大大量醜照，比風吹到癲雞咁既我，食柑食到反白眼既我，掛住𥄫靚..狗仔..BB仔既我，撩緊牙既我…

我肚餓，我想食炸雞，跟住大食積唔彩我，佢凍到要去廁所，返到嚟真係有炸雞，哇！嗰下真係想攬住佢去強吻

強吻舊雞

轉眼都4點，時日太快，大食積就話肚餓，佢就扯我去食野，咁我地又去梅田，今次去食撈烏冬

好野 又有文睇

留名
1月頭去大阪京都
夜晚1050分到關西機場
諗住搭巴士出京都
book咗巴士第一站落車附近既酒店
未問有冇得遲啲check in

lm

問咗先啦，正常都可以幫你安排

唔該曬

去幾多日

7日6夜

繼續

以為無人睇

嵐山火車落地行左去食牛

push

嗚呀 有得座

幾搞笑幾好睇

坐 傷心到變文盲

咁我加速先

快點

Day5 尾聲

衝去東梅田諗住食天婦羅烏冬「うどん棒 大阪本店」行左鳩閪咁耐，點知誤闖舊式迷宮商場，搵整都搵唔到間店，見到成個商場指示牌都係日文，於是就開始幼稚園模式，睇下邊粒字形有彎、有h。 最後發現到一個似啦，去到佢「今日休息」，哎呀呀激死我

跟住大食積搵多間又係食烏冬不過係冷烏冬，叫「踊るうどん 梅田店」，入到去得一對情侶，咁老闆們都忙住準備食材唔得閒理你，比低本英文咩料我哋又入返去切切切！可能係準備緊夜晚打仗（我地去到都只係5點）。 咁我哋就揀咗推薦嗰碗，我揀熱、大食積揀凍

咁佢碗嘢就比較僕素，有少少牛、炸天婦羅菇、蛋咁，如果加少少麻將落去啦，我覺得都幾好食。

但係好唔好彩，我落咗啲醬油嘅物體落去，搞到碗野好奇怪，而凍食係好味過熱食嘅！

雖然呢間野好高分，但係我嘅體驗就麻麻哋，但係大食積就話個「冇用炸天富羅菇」真係好好食。 我覺得其他天婦羅烏冬係好食啲

踊るうどん 梅田店
06-6344-3760
大阪府大阪市北区梅田1-1 駅前第３ビル Ｂ２Ｆ

跟住我哋就喺梅田行街，跟住大食積又話食嘢，今次我哋食咗奇妙咖哩飯

想睇大食積講兩句

你想佢點講？

神奇咖哩飯

呢碟咖哩飯真係好多嘢講，拿首先我地係梅田行到悶就開始tabelog，咁就見到呢間嘢幾色彩繽紛、新鮮特別未見過，又成3.7分，所以鍾意探索新事物嘅我，就一於話去，咁去到門口，望吓個Menu，就見到都幾多嘢食，同埋價錢都OK，入到去呢就只得小貓兩三隻

咁個老闆就疑似係日本成長嘅中東人，佢俾咗本日本Menu我哋，見我地r晒頭佢就轉左本英文Menu，而佢啲英文超級流利，同我地溝通得非常開心

咁呢一開始佢就俾咗少少私人空間我哋，但係我哋揀咗15分鐘都唔知道應該點樣叫，同埋啲咖喱係乜東東，所以佢就開始嚟介紹。

一個就推薦：5碗嘢全部都係睇廚師咩心情，睇你唔順眼就比啲餸頭餸尾俾你（講笑）。咁我哋以為呢五碗嘢入邊就係唔同味道嘅咖喱，大食積就揀咗呢個

而我就鍾意自選咖哩，就揀咗一個係雞肉另外一個就唔記得係乜鬼

咁隔離有啲人呢就撈埋啲咖喱嚟食，我見到都幾開胃，因為色彩繽紛

好啦，碟嘢嚟，大食積嗰兜啲飯就勁少，個五碗野入邊原來只係得兩樣係咖喱，兩樣係小菜，一碗係辣到喉嚨痛嘅湯。所以大食積就呢度撩撩，嗰度撩撩，就將一碗佢認為比較好味嘅咖喱撈落啲飯到就食晒，其他掂都冇掂

而我嗰碟都算幾好食，因為有肉有菜！而我就係勁鍾意辣嘅人，所以我秒！殺！

大食積就食到苦口苦面，因為佢覺得好辣，同埋好少，加上佢不嬲都唔係咁鍾意中東菜，佢覺得香港大家樂嘅咖喱係最出色！

我呢餐就覺得好新奇，有趣，都幾特別。而大食積就覺得好難頂，所以佢一出門口就搵第二間餐廳

ポンガラカレー 阪急サン広場店
06-4792-8229
大阪府大阪市北区角田町8-47 阪急サン広場 B1F

I work in Hotel JAP Osaka. My friend Sarah came to stay for a night as company for me while my colleagues are away. By the way when I'm in a hotel room I usually have the television on until I go to sleep. My friend alan has got a commission for a sculpture, a sketch, an oil painting and an article on picasso from the hotel. I offer heartfelt congratulations to him for receiving a commission to make a sculpture, do a sketch, paint an oil painting and write an article on picasso for the hotel since it's a once in a lifetime opportunity. I've always admired the exquisite colors of oil paintings be it a portrait or landscape. Alan's palette consists of blues greens and oranges while his former classmate who's also a painter paints from a palette consisting of reds whites and browns. A palette, a set of paintbrushes and paints normally cost around three thousand yen altogether. A colleague of mine has been promoted and assigned to work in the kyoto office lately with which he's really pleased. I'm very pleased about his promotion too. If you happen to be staying at the aforementioned hotel please remember the following as I work there: First of all before washing your clothes please remove coins and tissue from your pockets and put only seventy percent of the dirty clothes in the wash tub. This will ensure your clothes to get evenly clean and the machine will less likely be out of order. Please towel the drum off after each use do as not to cause mould or mildew to grow in the drum. Second if all please do not set the air conditioner up to more than twenty five degrees celcius. Otherwise it won't blow cold air and will smell bad. Third after cleaning the tables and the toilet with detergent or sudsy water please rinse them again with clean water so as not to cause discoloration. Lastly do not nail or stick anything to the wall as the paint will peel. Finally enjoy your time in Osaka!

風景幾靚

你點睇你女朋友

你又點睇

佢話「佢黑洞嚟」

一個2500 羊，一個2000羊

食評幾好

正

Day 6

麵屋豬一👉🏻金閣寺👉🏻清水寺👉🏻蛋糕👉🏻shabu亭

遊記已經去到尾聲，去嘅地方越嚟越隨心，唔plan，嗰日瞓醒或者嗰刻諗到就去邊，所以今日金閣寺同清水寺係totally failed ，因為我哋花咗大部份時間係去等車同埋搭車。

（以下內容係食飯時間千祈唔好睇）

好啦大食積就話朝早要七點起，次次都係我要轟炸佢起身，今日佢自動彈左起身，原因係因為佢！ 急！屎！ 佢炸咗個屎塔，點解？因為尋晚我哋喺OS drug買咗盒便秘藥（just for me only），但佢想試有幾勁，一齊啪咗3粒，今朝佢就放炸彈，大聲到我係出面都知佢爆緊

我冇屎屙，就狂灌酸奶，10分鐘後我瘋狂拍門話我要爆屎啦，入去一秒就洶湧而出。 正！成3日嘅量！

所以我哋一朝早就攬住個屎坑輪流屙，隻藥又平又正，$60有成400粒，一日3粒都可以食百幾日，日日炸屎塔。

（返返去遊記先）

我哋今日搭車去京都，去到都11點，係呀冇錯我哋又來京都，因為上次玩唔夠

我哋第一時間就行去食麵屋豬一，你間店喺隔離post連登仔都有介紹，我哋一於去「朝聖」！

去到門口有4個人排隊，心諗咁少人唔通係因為呢度偏？ 排左20分鐘姐姐仔就叫我地入鋪，我以為咁快就食得啦，原來係入去間鋪再排多次

咁我哋一邊排，就一邊講笑，又一邊串下對方，所以時間真係唔覺唔覺就到我地

我揀白湯豬，大食積揀黑湯豬+芝士豬飯！碗嘢嚟到，老實講，我冇哇一聲，覺得麻麻地，唔知點解，可能係想屙屎，可能去錯咗豬一？好似有兩間。而大食積佢話黑醬油係ok嘅，冇白醬油咁差

食完嘢出返去第一個feeling...急屎、攪肚。即使出去前少少個商場炸屎塔，勁驚今日會周圍放炸彈。大食積話唔急，但我文字直播屙屎比佢佢睇完都急入埋去炸，笑鬼死我

跟住搵車去金閣寺，佢未去過，一齊去望望咩環境

麺屋猪一

大家樂咖喱 好打極有限

你去完廁所先叫返我去睇

不推文推post

妖 今篇好多屎
文字直播屙屎嗰下正

慣左手勢

我又係食白醬油湯拉麵覺得麻麻
明明第一次食黑醬油加和牛好正

好失望！

今日心情好曳 唔出文

Why

Day 6 繼續

我哋嗱嗱臨等車去金閣寺，由於我哋係買關西周遊卡，所以交通係無限搭、默默搭，我哋去到金閣寺，跟着人群行到金閣寺門口

真係好鬼靚，加上今日嘅天氣係超級靚，所以成個景色真係嘆為觀止

於是我呢個癲婆就開始發癲啦，拎住個手機雲台不停跑來跑去係咁試下鏡頭郁唔郁，瞬間覺得自己細咗10歲，即係得8歲

咁我地就跟住人流去買入場飛啦，400羊入場，張嘢幾靚幾有特色

入到去就見到主角—「金閣寺」

係無雷公咁遠，佢內外都係由金整成，建築裡面祭拜住觀世音菩薩嘅骨頭所以稱之為舍利殿。 呢個建築可遠觀而不可褻玩，所以大家都住喺外面影相同埋同啲紅葉影吓相。

中間有段路有啲位比大家掟錢入洞去求好運，咁我同大食積又玩左幾個1円，中左就走，玩到好似小朋友咁

跟住中間有啲御守比大家買，又有得燒下願望蠟燭🕯️，50円一條，但係我哋剩係得大紙冇散子，而當場亦都冇人找續，所以我哋都冇試到。（大食積話呢啲唔可以貪心，如果唔俾錢就咁拎走嘅話，願望一定唔會成真，而衰運會唔會跟住你就唔知）

我哋行到尾，見到有啲休息嘅地方，好多紅葉，同埋有得食金閣寺限定金箔抺茶雪糕，500円一支，都幾貴，但想試下點

味道非常好，抺茶味剛剛好

金箔就係比港女影吓相，坐咗陣就出發去清水寺啦

無乜心情連篇文都冇乜生氣

加速加速

梳李梳李，星期五開始加速，呢幾日要考試

睇完樓主教點行竹林
行少咗D冤枉路

夜晚好靚

我聽日都去大阪 但完全冇plan過

嚟啦！ 今晚會出文

頭先係希慎行咗陣個腦都focus唔到係購物上，唉都係收埋自己打文先

首先係度同新fans Lester哥say Hi

Day6尾聲

我地4點幾係金閣寺好傻hi咁搭車去睇夜景清水寺（一東一西，plan行程plan得勁成功），搵車出返京都車站，呢個時間我已經好攰，一上到巴士個人好似死屍咁，眼神空洞，呆若木雞。

成段路都係大食積帶我點行，佢話呢度落車就嚟度落車，咁佢就計劃係3點幾呢個時間應該搭地鐵係快過巴士所以我哋就轉左地鐵去另外一個站。Google Map教我地喺呢個站轉乘唯一一班可以去清水寺嘅巴士，咁我哋就係狂風中奔跑，希望可以趕得切喺半個鐘一班嘅車之前上車，結果去到車牌又冇，旅客又冇，完全唔知方向，又搵唔到個站牌係明確咁顯示呢度係等車嘅地方，而我哋問咗當地人，結果就係雞同鴨講。

好彩我就聽大食積話，喺嗰個車站度等（其實係我攰，冇力辯駁），於是就坐咗喺車站，面向馬路，食咗半個鐘塵，呢個時候有兩位旅客一齊喺呢個車站，令我哋增加自己嘅信心，因為呢個時候已經係4點幾

等到架車終於嚟，我哋都開始期待去清水寺（一上車我就瞓死咗，一睇就知勁期待）去到之後，又要行一大段路，又要上鈄又要成，好彩而家嘅天氣係凍，冇咁辛苦，如果係夏天，我諗我寧願⋯⋯⋯⋯

喺傍晚時分去到清水寺，見到佢景色明顯冇喺陽光下咁靚，但係紅葉遍佈整個山，一望無際嘅京都城

食下風，同大食積瘋狂自拍，時間好快過，好快就去到五點，我哋行完清水寺就落返去清水寺嘅商店街度行吓，等夜間參觀

一落到去，先試左個炸魚+蝦

係凍同無所事事嘅情況下唯一可以做嘅就係食嘢。味道唔會話勁好食，但係炸嘢不嬲都唔錯㗎啦

跟住就去咗行商店街，買下手信，同埋最緊要就係買明信片，因為每次同大食積去旅行都一定會互相寄明信片比大家，同對方講下去旅行嘅感受，串下大家，留返個回憶。

好快就到5:30啦，一望上去，成個景色唔同晒

夜晚嘅清水寺明顯係靚啲，因為佢安裝左唔同嘅聚光燈，照射到整個紅葉林都十分靚同壯觀

咁我地第一時間影相，今次就決定買飛入去睇吓裏面係點，難得你一次就梗係睇吓清水寺嘅夜間參觀啦

結果係一啲都冇後悔，入面嘅景色真係勁靚

人唔多，成個紅葉林包圍你

真係勁壯觀勁勁勁勁靚，而呢個時候去行山一啲都唔熱，整個過程如果唔停落嚟20分鐘內應該行得晒，當然啦我哋就梗係會停落嚟瘋狂影相

個眼睛終於食飽

到個肚未食飽，我哋嚟呢度未食過shabushabu，所以就決定喺咪以呢一日去食shabu亭，咁我哋就喺清水寺嗱嗱臨趕車搭番去京都車站，還咗大食積嘅願望先，就係買士多啤梨蛋糕， 跟住搭車返大阪梅田

我哋去到梅田嘅shabu亭，要等一陣位，所以我哋就喺門口坐低食咗個士多啤梨蛋糕同另外一舊野（唔記得叫乜）

影士多啤梨影到out哂focus

點知係食食吓嗰陣，個哥哥仔出嚟叫我哋入去，而呢一刻舊蛋糕塞緊入我個口，我面目猙獰咁同哥哥仔對望，仆乖，嗰下我差啲噴蛋糕，而哥哥仔笑到忍唔住，頂！大食積係側邊笑到抽筋

跟住大食積先入去，我跟住後邊，但係shabu亭度門原來係唔識自動感應，結果我係哥哥仔面前比道門夾住咗，仆乖，好樣衰，我同佢都忍唔住笑，first impression咁就無咗

好啦我哋兩個先點極上牛set同極上豚set

兩碟野嚟到嘅時候，我哋由如禽獸一般，瘋狂廝咬，再叫兩碗飯，食到野都講唔到，好肚餓！好好味！好幸福呀！⋯⋯
⋯⋯
⋯⋯
好飽呀！

補link

しゃぶ亭 西梅田店
050-5868-8975
大阪府大阪市北区梅田2-1-15

任食？啲牛好似好正

幾錢 好正咁
btw 七日都住大阪咪搭車搭到傻

兩個人8000円左右啦食咗

唔想拎行李周圍去仲傻

唔係任食啦 一個套餐嚟
但加埋飯呀
套餐有包烏冬就一定夠飽
唔夠就好似我咁入去前食件cake同比門夾一夾先

樓豬兩個每日都食咁多野

有名你叫

我由東京到而家6個月肥咗10公斤

夜楓係靚既
但係好多人

咁食法去檳城啦
日本咁食好易破產

冇事冇事 洗費包哂機票酒店都係萬五樓下
我地覺得去旅行最緊要盡興同開心
慳錢就不如努力賺多啲錢

Btw冬至快樂呀

清水寺係咪仲未裝修好哂？
見有張圖好似仲整緊？

係呀，未整好，但無阻觀賞心情

2月尾應該會去